HK01 消息：警務處經已成立國安部門 掌舵人係呢個女人⋯

呢個女人係：

///////////

人大常委會會議將表決「港版國安法」。消息指，一名公安部副部長將代表中央在港擬定及執行國家安全政策的「駐港國安公署」負責人。《香港01》另收到消息指，香港警務處已籌組新的國安部門，料與以前的政治部架構類同，將在編制上新增一名副處長掌管，並由高級助理處長、助理處長協理。消息指，現任監管處處長劉賜蕙將升任副處長執掌有關事宜，換言之她將成為歷史上第二位最高級女警。而副手會是長期任職保安部、剛升任高級助理處長的蔡展鵬，部分人手會從保安部抽調。

「港版國安法」將有審議結果，有消息指，香港警務處已籌組新的國安部門，架構參考以前的政治部，隸屬副處長（行動），並由高級助理處長、助理處長掌管，部分人手從保安部抽調。另有消息指，刑事總部亦已要求「O記」有組織罪案及三合會調查科、毒品調查科、商業罪案調查科做品格審查，惟未知是否與國安部門有關。

劉賜蕙成警隊歷來第二位最高級女警

《香港01》從多個渠道獲悉，為迎合國安法實施，警隊已籌組相關部門，性質參考以往的「政治部」，會新設多一個副處長職位，掌管與國安法相關執法事務。據悉，現任監管處處長劉賜蕙將升任副處長執掌有關事宜，換言之，繼退休警務處副處長趙慧賢後，她將成為歷史上第二位最高級女警。

據警隊資料，劉賜蕙於1984年加警務處，主力刑事情報、刑事調查、刑事政策及支援、毒品調查、商業罪案調查，近年負責人力資源管理及培訓事務。她曾於2004年協助社會福利署處理大量騙取綜援個案。

至於料成為新設國安部門的副掌舵手蔡展鵬，早前才獲晉升為高級助理處長兼刑事及保安處處長。他自1995年加入警隊，24年來主要負責保安情報和行動工作，鮮有露面，至2011年起連升五級，尤其自2017年中晉升為總警司後3年間連升，被視為隔代警務處處長大熱。據警隊網頁介紹，蔡展鵬在職期間，曾赴內地和海外受訓，包括北京清華大學、英國國家警務促進局、澳洲警察管理學院、加拿大警察學院、美國亞太安全研究中心及哈佛大學甘迺迪公共行政學院。

基本上已經 copy and paste 哂

用佢出面保護個阿二姐
阿二個出身成個普京咁

剪片時聽了超過十次，但每次都起哂雞皮，去到最後都係忍唔住喊。

如果你開始恐懼、退縮、氣餒 — 閉起雙眼，由頭聽到尾。提醒自己，你不是孤單的；亦不要讓其他抗爭者感到孤單。

DGX - New Paths We Forge

同教育局一樣, 搵個廢做保護

乜水

開首長級位唔洗立法會批?

邊個

人哋直屬公安㗎

7.1維園見

留名睇美國制裁

黑警有品格㗎咩

蔡展鵬，保安科出身。留意返，佢上一手係麥展豪，本身有得上，主動要求平調

刺蝟

大會中亦有警員直指傳媒偏頗，要求警察公共關係科使用新宣傳模式，監管處處長劉賜蕙就指，在理大事件中警方開始使用 FB live，管理層知道文宣重要性，「PPRB（警察公共關係科）已經好努力」，她亦指外界亦有有心人協助警隊做文宣。

而家madam話你哋重複投訴呀

另外，劉賜蕙指，在須知會投訴個案中，有663宗由七名慣性投訴人作出，有兩人重複作出約180次投訴：另外，有4,301人以樣板形式針對12宗案件作一式一樣的投訴，當中逾七成投訴人未有回應警方的跟進來電。